% ---
% RESUMOS
% ---

% RESUMO em português
\setlength{\absparsep}{18pt} % ajusta o espaçamento dos parágrafos do resumo
\begin{resumo}
Veículos autônomos são um dos grandes objetivos da indústria automotiva atualmente, embora muito progresso já foi feito e testes nas ruas já são uma realidade, muitos desafios éticos estão no caminho para o aperfeiçoamento da tecnologia, por exemplo, como o veículo reagiria em caso de vida ou morte. Com isso em mente, este projeto se propõe de criar um simulador utilizando da Unity3D, uma game engine, para o treinamento de veículos autônomos, e que sirva de plataforma para estudos futuros podendo criar diversos cenários hipotéticos. Neste projeto, pretende fazer estudos comparativos de algoritmos de aprendizado por reforço e aprendizado por imitação no ambiente do simulador recém-criado.

 \textbf{Palavras-chaves}: Veículos autônomos. Aprendizado por Reforço. Aprendizado por Imitação.
\end{resumo}

% ABSTRACT in english
\begin{resumo}[Abstract]
 \begin{otherlanguage*}{english}
   Autonomous vehicles are one of the biggest goals of the automotive industry nowadays, although a lot of progress have been made and tests on road are already a thing, many ethical challenges are in the way of enhancement of this technology, such as how an autonomous vehicle would react in a life or death situation. With this in mind, this project aims to build a simulator using Unity3D game engine for the training of agents capable of driving a vehicle, which can be used as a platform for future studies around hypothetical scenarios. In this project, we intend to do early comparative studies about Reinforcement Learning and Imitation Learning algorithms in the newly developed simulation environment.

   \vspace{\onelineskip}
 
   \noindent 
   \textbf{Keywords}: Autonomous Vehicles. Reinforcement Learning. Imitation Learning.
 \end{otherlanguage*}
\end{resumo}